苛政猛於武肺

孔子過英倫側，有婦人哭於醫館而哀。夫子式而聽之，使子路問之，曰：「子之哭也，壹似重有憂者。」而曰：「然。昔者吾舅病於武肺，吾夫又病於武肺焉，今吾子又病焉。」夫子曰：「何為不去也？」曰：「無苛政。」夫子曰：「小子識之，苛政猛於武肺也！」